【股災啦係時候用生命值硬接】低調置業討論區（141）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為171），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

as of 2018/03/09公佈 － CCL係171.67

推P sir 呢個啦

【有自己O既家 睇波都睇得開心D 】低調置業討論區（140）

上回遺留落嚟嘅迷思：
究竟兩年後嘅四百萬樓係點嘅呢？

上post討論太激
搞到又1003又跳咗個post

開放式廁所

可能係共享廁所

150尺劏房

Lm

原來爆post，lm

起身睇股災

股市崩盤，樓市危險

700爆煲，美帝打貿易戰

不過都要住嘅

又股災 要賣自住樓

天氣回暖，是時候露宿了

新post

股災 樓災快到

留名，賣樓保平安

留名，感謝

Molamola

最怕晒甩色

真係唔知以為 d 樓會點
細佬我工程撚 做緊個住宅盤 又細 又黑廚黑廁
搵 d 自然光都無

mola mola

講到1999 細單位 其實係 open kitchen
細到呢 我第一次睇圖個時以為廳+open kitchen 係普通廚房黎 係咁搵個廳係邊
大d 既單位就黑廚 條抽油喉行到出廳先抽出去
有幾油我真係不敢想像

黑廚黑廁

股joy 樓joy

molamola

廚廁合一

而家嘅全新劏房，150呎 @ 20k 都三球，升超過三分之一，已經過四百萬。

恒指大跌，想賣自住轉租樓享受人生

早2日入咗，暫時唔入住，如果去到5蚊樓下就入，不過短期可能性唔大

V巴，電能入唔入得過

今日CCL實大跌

但ccl唔係反映上星期樓價咩

起碼下兩星期先見啦

財經台唯一冇叫春嘅post，入嚟吸吓正能量先

沈門果邊都係鳩叫者

跌就跌緊既
係睇幾時跌嫁啦
有得賣樓既好賣了

樓災 molamola

有,我叫緊

冇偈，一直提住睇唔通上定落，成交量唔夠，放量就係跌，唔好亂買，忍手為高

可惜好多繼續動物殺出殺入，結果唔少人瀨嘢

呢輪出面好多人講動物

你天花有樑咪會做黎遮醜

萬年油漬

提提大家，只要所有未上車嘅朋友齊心唱淡樓市，利用仙仔嘅理據，齊力擊倒業主，等佢哋恐慌，樓價大跌不是夢了！

P.P.S. 如果有能力而又需要買樓自住，學超人話齋，隨時可以買嘅。

頭盔

期權計數複雜嘛，而且好多人冇正股，唔係用嚟對沖嘅，所以我睇冇大分別，都係賭

唉, 股市靠唔住。賣曬啲股票, 買返兩三個單位收租仲好

動物槓桿夠大，期指槓桿就唔夠恆指動物證大，賭鬼要刺激嘅

股跌完到樓，雙失喎

雷sir光臨我沈門，原來佢都瀨嘢

留名

動物出入遲早上得山多終遇虎

請你放心

借果幾球怕乜加息，失業率唔升唔使怕啦

雷sir

Long time no visit 沈門

嗰條乞兒屈狗邊使理佢，我唔明有人理佢

Block 咗算啦

大埔道近油站 133尺..
應該前身係141 D房黎

講緊垃圾屈狗?
attention whore 黎嘅啫
心情好咪撚佢兩下陪佢癲下囉

收完既錢咪 用黎大廈維修
放又唔會放得出 係人都知你間屋咩來頭

前排先屌完佢一獲

佢呢期話自己當年贏左米已成炊

佢老母唔係做雞都無人信

有冇食煙

正宗走住黎屌

[/member]

財政司長陳茂波與勞福局長羅致光今午公布，今年12月31日前年滿18歲、沒在港擁有物業、沒取得現有福利，及會作出聲明在2017/18年度無繳交薪俸稅的低收入或無收入人士，一筆過發放4000元現金津貼。

符合上述前三項條件、但有交薪俸稅的人士，若退稅金額少於4000元，在向當局出示證明後，亦可申請現金津貼差額。申請及發放款項安排，將交由在職家庭津貼辦事處負責，該辦事處會盡快公布安排。

政府估計共280萬人受惠，涉款預計約110億元。

1蚊冇得收

湯房波比4000蚊冇樓人士去爆房
仲唔謝主隆恩？

賣樓

屌又派錢

派得來我冇份

你交果幾十萬印花稅咪就係咁派

2018年12月31 wo

[url]係業主但仲未入伙, 咁仲有無4000 [/url]

然後班未夠18歲小朋友又嘈

仆佢個街

佢係咪仲有個地櫃未到咋

股爆賣樓留名

成功叫政府派錢了, 香港人齊心就得啦!! 租樓日日賺

我地今次輸曬比租租

PS: 差餉低過4000 薪俸稅低過4000 可以點樣補差額 ?

老豆教落, 係色版睇岩果隻色 要揀返淺色一格既油

算啦,你層樓過400萬應該就頂左個額

立邦配色中心有齊呢個色版睇
上佢個網都有得睇, 不過現場睇準d

新西就快睇齊九龍 咩事

不過冇問題

星期五真係冇mood做野

巴打們裝修保險搵邊間，花多眼亂唔知邊間好，唔搭棚，淨係室內

你仲可以加租

租租一家4口,收到16000
咁加1333蚊租啦

其實名城而家都算低水 但係得3房以上

細三吧
我兩房爭幾萬到500

天已黑，無雲

Sweet home 3D

想行政費都高過派既金額

好耐用

屌

從來沒我份

唔明

想請教下H按封頂利率。滙豐做緊細p-2.85%=2.15%，渣打做緊大P-3.1%=2.15%。
假設下次香港跟美國加息，會唔會有機會出現細p加息，大P唔加息既情況？即係喺滙豐借要俾多D息？
其實幾年前係咪冇分大P細p？有冇人記得上次渣打減息係幾時？渣打網頁搵唔到，想搵下係咪渣打比起滙豐減少左一次息。

lm

有無人知如果本身有 Now, 想額外+世界盃最平要幾錢？

利率協議果陣無大細P ，全部劃一。

臨訓時杜雷斯升幾十，一覺訓醒，原來又跌 400
真係 molamola

透過裝修佬配對搵師傅係咪會好啲？

呢度有冇ching 都係買左malibu

Bulima 好聽d

係劏房捱左一年

5月1 終於開始開工裝修了

我都正要借錢裝

門未exactly 決定點放 可以放過少少
果d 大窗台 唔係露台

兩年還到咁西利
問邊度借

咁除咗朋友介紹 仲可以點樣搵到好師傅

咩都係假
帶黎上去睇先真

求救
有無IT 巴打介紹WiFi 增強器推介?
房收唔到WiFi

同屋企人間屋好似，諗住點整？

用google wifi

Google WiFi 好似要幾好J ， 不過幾貴

網上爬好似有得租

唔明cc台反填海咩心態

填海效率低，拎棕土好過

可能做返牆....

樓爆啦，唔好買

詳情？

點解又係供多$2000先有壓力？似係毒果記者問埋D引導性問題

D記者不嬲係咁

加多隻行repeater mode

租都唔平 好似比多$90/月 X 30月 仲要唔用佢要還 買水貨好過

Scb simply cash

蓋清

屈機男都幾摟屌
女人衝紅燈撞死人 佢都撐路人冇睇清楚最大責任
咁都嘈十幾頁

十零年樓 低水

係，近路邊好大塵，山上有爆石場

CCL 年頭165
依家174

★覺唔覺 買樓/供樓 已變成香港新興宗教？

LIHKG @ Android

股爆, 樓爆, 要賣樓啦

叫佢讀下交通例先

搵擔保人 可唔可以搵幾個

樓價UPDATES：天盛苑兩房18年大幅升值逾4倍 (16:02)

【東網專訊】用家積極入市，促使中小型單位頻現大幅獲利成交，天水圍居屋天盛苑有兩房戶，獲用家於居二市場以356萬港購入，單位2000年至今大幅升值逾4倍。另荃灣荃景花園兩房單位售約530萬元，單位近9年升值逾3倍。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●北角英皇中心中層F室，實用面積266方呎，一房間隔，獲區外上車客以430萬元承接，實用面積呎價16,165元，屬市價。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●將軍澳蔚藍灣畔5座高層G室，實用面積490方呎，兩房間隔，上車客以約788萬元承接，實用呎價約16,082元。單位2004年3月至今升值595.9萬元或逾3倍。

●牛頭角居屋安基苑B座中高層6室，實用面積568方呎，三房間隔，於自由市場成交，成交價約708萬元，實用呎價12,465元。

●西九龍碧海藍天1座高層E室，實用面積約510方呎，兩房間隔，獲租客以月租2萬元承租，實用呎租約39.2元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●天水圍居屋天盛苑O座低層8室，實用面積506方呎，兩房間隔，買家以356萬元於居二市場購入，作自住之用，實用呎價7,036元，屬市價。原業主於2000年以約67.9萬元於居二市場購入，帳面獲利逾4倍。

●荃灣荃景花園4座中層E室，兩房間隔，實用面積約362方呎，以約530萬元易手，實用呎價約14,641元。單位近9年升值約400.7萬元或約3.1倍。

●馬灣珀麗灣21座中層G室，兩房兩廳，附露台，望內園景，實用面積約532方呎，以約660萬元易手，實用呎價約12,406元。單位逾5年升值約272萬元或約70%。

●珀麗灣17座高層H室，實用面積361方呎，一房間隔，成交價538萬元，實用呎價14,903元，創屋苑分層單位呎價新高。原業主於2010年3月以219萬元購入上址，帳面獲利319萬元，升值近1.5倍。

●屯門康德花園3座高層C室，實用面積363方呎，兩房一廳，獲換樓客以443萬元購入，實用呎價12,204元，屬市價。單位於2011年至今升值295.5萬元或2倍。

●屯門南浪海灣2座高層B室，實用面積547方呎，兩房一廳，換樓客以638萬元購入上址，實用呎價11,664元。原業主於2002年以約168萬元購入，升值近3倍。

●屯門居屋兆康苑Q座高層1室，實用面積447方呎，兩房兩廳，獲區外客即睇即租，月租1.1萬元，平均呎租24.6元。

●屯門寶怡花園2座低層H室，實用面積480方呎，兩房兩廳，獲換樓客以518萬元購入，實用呎價10,792元，屬市價。單位2007年至今升值約418萬元或逾4倍。

●馬鞍山海柏花園1座高層F室，實用面積約424方呎，為兩房兩廳間隔，獲買家以680萬港元承接，實用呎價約16,038元。

●青衣翠怡花園10座低層F室，實用面積約368方呎，兩房間隔，外望海景，以14,700元獲承租，實用呎租約40元。

●深井海韻花園4座中層F室，實用面積約681方呎，為三房連套房間隔，以648萬元沽，實用呎價約9,515元。

●馬鞍山新港城N座中層07室，實用面積337方呎，兩房間隔，以582萬元易手，實用呎價17,270元。

●馬鞍山翠擁華庭B3層1個單號車位，原業主早前以叫價約170萬元放盤，僅放盤1天，車位即以約163.8萬元易主。

想問如果無收入證明
綠表銀行批唔批？

呢幾日搵時間寫埋強國二手樓交易流程，按揭嗰part就寫唔到，因為冇做按揭

係 law 好老餅

想請問一下
舊居屋有無可能拎到合比例既平面圖
我係房協網搵到既PLAN
每一邊既比例都唔同

哈哈 明白
我都唔明佢點解可以錯曬比例

HA 先岩

Mola mola 樓爆喇 我 fd 睇中個盤 業主減價賣樓
比前兩日股爆嚇親

想問下大家裝修問題
有冇裝修公司肯淨係裝修浴廁?
如果大執浴廁(整晒天地牆馬桶洗手盤，40呎左右) 預幾多錢到??

一定有，你可以問下
平貴睇你用咩料，同整幾多野
你預6萬左右

有

打拆，做喉，批盪，防水，鋪磚，裝櫃，裝潔具裝浴屏，裝假天花，$40000all 包

其實無變，單橦40年我真係寧願唔上

聽返阿媽講,
果時7,80年代啦, 深圳仲味發展,
佢一出糧就已經會儲起,
由剪線頭到車衫女工,
拎返去深圳一層又一層咁加高,
記得佢仲話,
公公都唔支持佢起樓,
話到時冇人租食磚頭呀？
到而家小康之家, 穩穩定定收租,
執下垃圾, 倒下樓過下日晨,
以一個字都唔識多隻既清潔工人黎講,
我真係好佩服上一代既人,
但今時今日我真係唔知點樣叻過佢,
但求搵份工穩穩定定生活就算了,
利申: 平庸的year3 it狗

新居屋點睇?
居屋間隔 公屋用料
仲要私樓7成價
點解唔買舊私樓

而家新起既樓 不論私定公 已經靚過哂好多所謂既舊私樓
仲要管理費又平 仲7折 又近地鐵站 除左東涌之外 其他兩區校網又唔差 仲想點 你唔抽大把人抽

地盤佬收唔到數痾屎入石屎度
樓爆了

新私樓點會管理費平過舊私樓
定係你講緊居屋
靚就肯定靚過嫁啦
只係間隔西

如果得四千幾蚊呢

i mean 新居屋

早幾年做老師好好境

睇餸食飯

【養車養樓養貓狗】低調置業討論區（142）

反正開左唔好哂

夠環保

磚唔自己買？？

兩年後可能夠買林太3房有突呢 who knows?

我地散仔邊睇得透咁耐既樓市，都係低調啲好

可唔可以參考下 你地d磚同燈邊度買

廳燈都淘？

唔係，可以係強國銀行做，只係息高，5厘幾，據報幫襯細貓強國分行，要收入證明，供樓錢唔過5成OK

息就4.2-4.5厘，湯巴話香港有得做，息唔知，唔知係咪計港幣

1001